周日上街 平反六四 推倒惡法

周日上街 平反六四 推倒惡法

支聯會將於周日發起六四遊行，今年主題力爭推倒《逃犯條例》修訂。許頌明攝

【未敢忘記】

【本報訊】六四屠城至今已30年，支聯會將於周日（5月26日）發起大遊行。有別於過去傳統，今年遊行主題力爭推倒《逃犯條例》修訂，大會已向警方申請不反對通知書。六四30周年倍受國際社會關注，20名德國國會議員早前聯署，要求德國政府促請中共改善人權狀況。

記者︰梁銘恩 關冠麒

去年六四遊行，市民無懼打壓高呼結束一黨專政。

周日大遊行由灣仔修頓籃球場出發，遊行到西區中聯辦抗議。遊行前，場地設有座談會，談論《逃犯條例》修訂對香港影響。支聯會召集人李卓人指，引渡惡法迫在眉睫，但強調「救香港必先救中國」，否則兩岸人民只會不停受苦，「你話唔理個專政，專政來搞你係避唔到」。他又提及，本土民主前線前成員黃台仰和李東昇以政治迫害為由，成功向德國申請難民保護，反映香港人權狀況倒退，「香港已經有政治犯」。

支聯會主席何俊仁指，國家主席習近平上台後，其極權和高科技監控手段令內地人權大倒退，「甚至倒退到文革時期」，香港與內地關係密切，只會被拖垮下去。他舉例，近年選舉制度崩壞、議員被取消參選資格、政府硬推《逃犯條例》修訂等事件，都令香港國際形象嚴重倒退。他指，歡迎市民趁悼念六四時刻，就相關議題發聲。

德國會20議員促向京施壓

除了遊行，何俊仁期望六四當晚的維園燭光集會可打破人數紀錄。被問到學生組織是否繼續杯葛集會，何指暫未聽到有組織呼籲杯葛，「呢一兩年少咗人批評支聯會活動」，但會尊重其他人以不同形式悼念六四，支聯會亦有受邀出席由學生舉辦的六四研討會。他期望學生「記得自己的使命」，珍惜30年來的集會傳統。

另外，20個德國國會綠黨議員在本月14日聯署，要求德國政府在六四屠城30周年之際向中共施壓，以改善中國的公民和人權狀況。議員在聲明中指出，六四25周年之時，中共曾向國內異見人士進行大規模的監控及拘留，類似情況恐怕會在今年再次發生，他們認為德國政府有責任指出中國系統性侵犯公民權利的狀況，並要求中共尊重人權。議員向德國政府提出九點建議，包括要求中共就六四進行獨立調查、就中共對人民的監控表達關注、協助香港重開六四紀念館以及向德國民眾推廣悼念六四鎮壓等。

上一則
上一則
難民保護可享三年居留權

下一則
下一則
林鄭斥泛民外訪：教人點樣對付我